# ЦЭНКИ
> 2019.08.06 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/t/tsenki_logo1t.webp)](f/c/t/tsenki_logo1.webp)|<tsenki@roscosmos.ru>, +7(495)631-82-89, +7(499)912-86-61 — канцелярия, Fax +7(495)631-93-24;<br> *Россия, 107996, Москва, ул. Щепкина, д. 42*<br> <http://www.tsenki.com>|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Федеральное государственное унитарное предприятие 「Центр эксплуатации объектов наземной космической инфраструктуры」** — предоставление пусковых услуг. Основные направления деятельности:

- эксплуатация объектов космодрома 「Байконур」 (включая технические и стартовые комплексы);
- экологический мониторинг космодрома 「Байконур」;
- метеорологическое и астрономо‑геодезическое обеспечение служб космодрома 「Байконур」;
- авиационное обеспечение функционирования космодрома 「Байконур」;
- проведение НИР и НИОКР, направленных на совершенствование и развитие наземной космической инфраструктуры РФ, проведение единой технической политики в области создания, модернизации и эксплуатации объектов наземной космической инфраструктуры, совершенствование и поддержание на современном техническом уровне российских РН, РБ, ДУ и систем управления средств выведения;
- планирование и обеспечение запусков космических аппаратов в интересах обороны и безопасности государства, выполнения Федеральной космической программы, других целевых космических программ и программ международного сотрудничества России;
- поставки средств и оборудования для обеспечения жизнедеятельности космодромов России;
- развитие средств связи и информатизации в интересах Роскосмоса, обеспечение объектов наземной космической инфраструктуры космодромов всеми видами связи и телекоммуникаций;
- создание, отработка, производство, испытания, авторский и гарантийный надзор гироскопических приборов и их элементов, а также систем, построенных на их основе для ракетно‑космической, авиационной, судостроительной и других видов техники;
- создание приборов и систем в области машиностроения для топливно‑энергетического комплекса, банковской техники, транспорта, агропромышленного комплекса, лёгкой, нефтегазовой промышленности, мед.техники, товаров народного потребления;
- поставка, хранение и подготовка компонентов ракетного топлива;
- обеспечение электромагнитной совместимости средств связи и вычислительных средств;
- выбор и обоснование трасс запуска КА, районов падения отделяющихся частей РН;
- взаимодействие с органами законодательной и исполнительной власти Российской Федерации, стран — участниц СНГ, субъектов Российской Федерации, Министерством обороны России, зарубежными партнерами при планировании и реализации космических программ.



В структуре предприятия функционируют **филиалы**:

- **Космический центр (КЦ) 「Южный」** — на космодроме Байконур」 (до июля 2009 года филиал носил наименование 「ЦЭНКИКОМ」);
- **НИИСК**  (НИИ стартовых комлпексов им. В.П. Бармина) — создан на базе федерального государственного унитарного предприятия 「Конструкторское бюро общего машиностроения им. В.П. Бармина」 (ФГУП 「КБОМ」) и федерального государственного унитарного предприятия 「Конструкторское бюро транспортного машиностроения」 (ФГУП 「КБТМ」);
- **ЦЛ ㎆Р**  (центр ликвидации межконтинентальных баллистических ракет) — основной вид деятельности является утилизация вооружения и военной техники, эксплуатация химически опасных производственных объектов, осуществление работ по монтажу, ремонту и обслуживанию средств обеспечения пожарной безопасности зданий и сооружений, осуществляет деятельность по обращению с опасными отходами;
- **「ЦЭНКИ‑Арсенал」** — основными видами деятельности является контроль соблюдения режима хранения и проведения технического обслуживания ракет‑носителей, комплектующих элементов, наземно‑технологического оборудования и ЗИП к ним, контроль приёма, хранения и отправки КРТ, технического состояния специальных контейнеров и ж/д платформ для транспортировки КРТ, проверка технического состояния, комплектности, правильности ведения ЭТД, подготовка сопроводительных документов и организация приёма‑передачи ракет‑носителей, комплектующих элементов, наземно‑технологического оборудования и ЗИП к ним. Также филиал осуществляет подготовку исходных данных, разработка схем погрузки и крепления ВВСТ на подвижном железнодорожном составе. Принимает непосредственное участие в проведении доработок наземно‑технологического оборудования и контроль проведения доработок бригадами промышленности и др. **Местоположение:** пос. Знаменка Тамбовской обл.
- **КЦ 「Восточный」** (космический центр Восточный) — основным видом деятельности является координация работ организаций и предприятий промышленности на космодроме "Восточный";
- **КБ 「Мотор」**  (конструкторской бюро "Мотор") — основным видом деятельности является наземное оборудование ракетных и космических комплексов;
- **「ЦЭНКИ‑Север」** — основным видом деятельности является участие в реализации ФКЛ и др. программ по космодрому 「Плесецк」. **Местоположение**: космодром 「Плесецк」;
- **ЦЭНКИ‑ГКЦ** — основными видами деятельности является участие в организации и обеспечении работ по эксплуатации наземного оборудования комплекса запусков 「Союз」, участие в обеспечении запусков 「Союз‑СТ」 из Гвианского космического центра;
- **НИИ ПМ** (「НИИ прикладной механики имени академика В. И. Кузнецова」) — ведущее предприятие России по созданию высокоточных гироскопических командных приборов для ракет и космических объектов. **Местоположение:** г. Москва;
- **КБ ТХМ**  (конструкторское бюро транспортно‑химического машиностроения) — основным направлением деятельности филиала является создание средств заправки для РКК, НИР и ОКР по разработке, модернизации, производству и эусплуатации оборудования для взрывоопасных и химически опасных производств;
- **「ЦЭНКИ Северо‑Запад」** — основными видами деятельности является научно‑исследовательская и опытно‑конструкторская деятельность по теоретическим и экспериментальным исследованиям, созданию, отработке, производству и испытаниям радиоэлектронной аппаратуры для ракетно‑космической, авиационной, судостроительной и других видов техники. Филиал занимается созданием и производством агрегатов и систем наземного технологического оборудования, разработкой и реализацией конверсионных программ по созданию систем и агрегатов, в том числе с использованием двойных технологий, в интересах различных отраслей экономики. **Местоположение:** г. Санкт‑Петербург.


## The End

end of file
